<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comandos on My Documentation</title><link>https://wiki.cyd4r.com/comandos/</link><description>Recent content in Comandos on My Documentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 08 Dec 2021 19:56:14 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://wiki.cyd4r.com/comandos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Scp</title><link>https://wiki.cyd4r.com/comandos/scp/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 19:56:14 +0100</pubDate><guid>https://wiki.cyd4r.com/comandos/scp/</guid><description>Todos utilizamos de forma asidua el comando scp (Secure Copy) en Linux y Unix para transferir archivos entre hosts a través del protocolo SSH. Normalmente nos ceñimos a su utilización básica pero viene bien conocer algunos trucos o usos poco habituales del comando (para algunos) para mejorar u optimizar su utilización. Ahí van unos cuantos ejemplos que espero os sean de utilidad.
Uso básico de SCP Comencemos por lo básico, transferencia de un archivo entre el host local y un host remoto o viceversa y entre hosts remotos.</description></item><item><title>OpenSSL</title><link>https://wiki.cyd4r.com/comandos/openssl/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 19:07:38 +0100</pubDate><guid>https://wiki.cyd4r.com/comandos/openssl/</guid><description>Uso y comandos de OpenSSL El uso y comandos de OpenSSL lo dividimos por secciones en cinco apartados según su nalidad. Solicitar certicados y generar claves. Crear certicados autormados. Visualizar y vericar los certicados. Convertir certicados. Comprobar certicados SSL.</description></item><item><title>Uso del comando sed con ejemplos</title><link>https://wiki.cyd4r.com/comandos/sed/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 18:43:57 +0100</pubDate><guid>https://wiki.cyd4r.com/comandos/sed/</guid><description>El comando SED es un editor de secuencias capaz de realizar funciones en archivos como, buscar, reemplazar, insertar y eliminar. Puedes editar archivos sin tener que abrirlos, por tanto no es necesario abrir un editor y modicar la cadena, la operación se automatiza.
También se admiten expresiones regulares que permiten comparar patrones complejos, aunque el uso más común del comando es para buscar y reemplazar o sustituir cadenas. En este articulo aprenderemos como usar el comando, y aportaremos algunos ejemplos útiles.</description></item></channel></rss>